%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2013 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.


\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')

% moderncv themes
\moderncvstyle{classic}                             % style options are 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{blue}                               % color options 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
% \usepackage[french]{babel}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
%\usepackage{CJKutf8}                              % if you need to use CJK to typeset your resume in Chinese, Japanese or Korean

% adjust the page margins
% \usepackage[scale=0.75]{geometry}
\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=2cm,vmargin=1.4cm}
\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}                % if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm}           % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...

\newcommand{\heart}{\ensuremath\heartsuit}
\newcommand{\realisations}{\underline{Réalisations:}}
\newcommand{\technos}{\underline{Technologies utilisées:}}
\newcommand{\missions}{\underline{Missions principales:}}
\newcommand{\xpyears}{\number\numexpr\year-2012-3\relax ~}


% personal data
\name{Sami}{Ghazouane}
\title{
	Développeur Backend Senior -- JS/TS/JAVA \newline
	Tech Lead Fullstack -- Management et Qualité \newline
	Ingénieur Logiciel -- \xpyears années d'expérience
}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\address{Saint Jean de Luz, France}{}{}% optional, remove / comment the line if not wanted; the "postcode city" and "country" arguments can be omitted or provided empty
\phone[mobile]{+33~6~95~03~09~06}                   % optional, remove / comment the line if not wanted; the optional "type" of the phone can be "mobile" (default), "fixed" or "fax"
% \phone[fixed]{+2~(345)~678~901}
% \phone[fax]{+3~(456)~789~012}
\email{sami.ghazouane@gmail.com}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\homepage{sami.ghazouane.io}                         % optional, remove / comment the line if not wanted
\social[linkedin]{ghazouane}                        % optional, remove / comment the line if not wanted
% \social[twitter][twitter.com/sami_ghazouane]{ghazouane}                             % optional, remove / comment the line if not wanted
\social[github]{zazapeta}                              % optional, remove / comment the line if not wanted
% \extrainfo{additional information}                 % optional, remove / comment the line if not wanted
%\photo[64pt][0.4pt]{cvPhoto}                       % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{Ensemble, le mieux n'est plus l'ennemi du bien}                                 % optional, remove / comment the line if not wanted
\quote{Tech Lead engagé dans la structuration des équipes, la transmission et l’amélioration continue.}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            BEGIN
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------
\makecvtitle

\section{Résumé}
\cvline{\textbf{Expertise}}{\textbf{TypeScript avec NestJS, Java avec Quarkus, React (Vite, RTK)}}
\cvline{Qualité logicielle}{Orienté performance, qualité de code, tests automatisés et sécurité applicative}
\cvline{Soft skills}{Rigoureux, esprit d'équipe et écoute active}
\cvline{Gestion de projet}{Agile, Scrum, XP, Kanban}
\cvline{Langues}{Français, Anglais}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------
\section{Compétences}

\subsection{Backend}
\cvline{JS/TS}{Node, NestJS, Express, Hapi, Meteor, Sequelize, SocketIO}
\cvline{Java}{Quarkus, Jersey, Apache Camel}
\cvline{Infra}{ELK Stack, RabbitMQ, Keycloak}
\cvline{DB}{Mongo, PostgreSQL}
\cvline{API}{REST, RPC, GraphQL, OpenAPI, Versioning, Sécurité, Observabilité, Résilience, Idempotence}
\cvline{Architecture}{Monolithe, Microservices, DDD, Design Patterns, EIP}

\subsection{Frontend}
\cvline{JS/TS}{JAMStack, React, Astro, Vite, Webpack, RTK, XState, Apollo, TanStack, MUI, Shadcn, SocketIO, Storybook, jQuery}
\cvline{Java}{JSP, JavaFX}

\subsection{DevOps}
\cvline{Plateformes}{AWS, OVH, Scaleway}
\cvline{CI/CD}{GitLab, BitBucket, GitHub, ArgoCD, Jenkins}
\cvline{Outils}{Pulumi, Terraform, Docker (compose), Coolify}

\subsection{Qualité}
\cvline{Tests}{Unitaires, Intégration, End-to-End, Charge, JUnit, Mocha, Cypress, Playwright, Vite, Cucumber}
\cvline{Sécurité}{XSS, protection des données, SSO/OAuth2/Keycloak}
\cvline{Outils}{CI/CD, Sonar, Quality Gates, Prettier, Linters}
\cvline{Méthodes}{TDD, Clean Code, Pair Programming, Code Review, KPI}

\subsection{Gestion de Projet}
\cvline{Pilotage}{Scrum, Kanban, MoSCoW, XP, RAD}
\cvline{Outils}{ClickUp, Teams, Slack, Trello, Jira, GitLab, GitHub, BitBucket}

\subsection{Humaines}
\cvline{Transverse}{Référent qualité et bonnes pratiques}
\cvline{Management}{Conduite de réunion, Animation d'équipe, Gestion des conflits, Entretien d'évaluation}
\cvline{Relationnelles}{Esprit d'équipe, Ecoute active, Communication-Non-Violente, Résolution de conflits}
\cvline{Andragogique}{Mentoring, Vulgarisation, Pédagogie hybride, Transmission de savoir}

\subsection{Mathématiques - Recherche Opérationnelle}
\cvline{IA}{Réseaux de neurones, Path Finding, Algorithme Génétique, Min-Max, Descente de gradient}
\cvline{Optimisation}{Programmation linéaire, combinatoire, non linéaire, par contrainte}
\cvline{Algorithmique}{Complexité, Métaheuristique, Distribuée}
\cvline{Autre}{Théorie des graphes, File d'attente, Analyse de données, PORTA, AMPL}

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------
%            EXPERIENCES
%----------------------------------------------------------------------------------
\section{Expériences}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            > EXPERIENCES: DEVELOPPEMENT
%----------------------------------------------------------------------------------
\cventry{2024--2025}{Développeur Fullstack Senior}{Groupe Seldon Finance}{Bidart}{\emph{Sur site}}
{
	\emph{TypeScript, Java} \newline %
	\technos
	\begin{itemize}%
		\item Java: JSP, Jersey, Apache Camel, Kotlin
		\item TypeScript: Node (NestJS), Angular, React (RTK, TanStack), XState
		\item DB: PostgreSQL
		\item DevOps: GitLab, Docker-Compose
		\item Tests: JUnit, Vite, Playwright 
		\item Sécurité: prévention XSS, gestion des rôles, durcissement accès DB
		\item Autre: Keycloak, IntelliJ
	\end{itemize}
	\missions
	\begin{itemize}%
		\item Mise en place d'une API REST/RPC sur une base de code historique ("legacy") Jersey.
		\item Intégration d'Apache Camel pour l'orchestration de microservices.
		\item Mise en place du multi-tenant avec Keycloak.
		\item Amélioration de la sécurité du code (XSS, protection des bases de données).
		\item Développement de deux applications (gestion des états des lieux, saisie de chiffre d'affaires).
		\item Participation à la refonte du code existant (jQuery vers React).
		\item Rédaction de tests unitaires, d'intégration et End-to-End.
		\item Ajout de Docker dans l'architecture existante.
		\item Méthodologie Scrum.
		\item Encadrement de la montée en qualité des revues de code.
	\end{itemize}
}
\cvline{2023--2024}{\emph{Congé de paternité \heart}}
\cventry{2022--2023}{Lead Développeur Backend}{Pytheas Capital Advisors}{Biarritz \& Paris}{}
{
	\emph{TypeScript, Java} \newline %
	\technos
	\begin{itemize}%
		\item TypeScript: Node, NestJS, Meteor, React, Apollo, XState, Emotion
		\item Java: Quarkus 
		\item DB: Mongo, PostgreSQL
		\item DevOps: GitLab, K8s, Docker-Compose, ArgoCD
		\item Tests: JUnit, Storybook, Jest, Cypress
		\item Autre: Grafana, Sonar, ETL, Keycloak, RabbitMQ, Artillery, NetBeans
	\end{itemize}
	\missions
	\begin{itemize}%
		\item Développement d'un orchestrateur de microservices event-driven (NestJS) avec RabbitMQ.
		\item Développement d'un générateur de factures \emph{Factur-X – ZUGFeRD} en Java sur Quarkus.
		\item Développement de tests End-to-End de microservices.
		\item Optimisation de requêtes `legacy` Mongo.
		\item Développement front \& back de l'application.
		\item Méthodologie Scrum.
		\item Encadrement de la montée en qualité des revues de code.
	\end{itemize}
}
\cvline{2021--2022}{\emph{Congé de paternité \heart}}
\cventry{2019--2021}{Lead Développeur Fullstack}{Syment}{Bayonne}{\emph{Télétravail}}
{
	\emph{JavaScript (Hapi, React), PHP (Symfony/Twig)}\newline %
	\realisations
	\begin{itemize}%
		\item Refonte d'une application (de Symfony/Twig vers Hapi/React).
		\item Développement d'une solution de visioconférence (Hapi/React).
		\item Méthodologie Scrum avec Jira.
		\item Encadrement et participation à la montée en compétence technique de deux développeurs web.
	\end{itemize}
}
\cventry{2019--2020}{Lead Développeur Fullstack}{Expateo}{Bidart}{\emph{Télétravail, Mission}}
{
	\emph{JavaScript (Hapi, React), PHP, Docker} \newline %
	\realisations
	\begin{itemize}%
		\item Refonte d'une application Front (de Angular vers React).
		\item Prise en charge de la migration d'une API PHP (Scratch) vers Node (Hapi).
	\end{itemize}
}
\cventry{2018--2019}{Trainer JS (React/Node) \& PHP (Symfony 4)}{Wild Code School}{Bidart}{}{Formateur Fullstack.}
\cventry{2016--2018}{Développeur JavaScript}{Onrewind}{Bidart}{}
{
	\emph{JavaScript (Express, React), Python (Celery), FFMPEG \& AWS} \newline %
	\realisations
	\begin{itemize}%
		\item Maintenance d'une API REST.
		\item Refonte du panel d'administration.
		\item Maintenance et amélioration des lecteurs web et des outils de traitement vidéo. (React (Redux), FFMPEG, Python).
	\end{itemize}%
}
\cventry{2012--2015}{Responsable logiciel}{Kreapixel}{Prigonrieux}{}
{
	\emph{Qt5, Adobe Air, C\#, PHP \& AutoIt} \newline %
	\realisations
	\begin{itemize}%
		\item Création d'un lecteur multi-médias multi-plateformes (C\#).
		\item Création d'un gestionnaire de déploiement automatique de logiciels tiers pour Windows (PHP, AutoIt).
	\end{itemize}%
}

% \newpage

%----------------------------------------------------------------------------------
%            DIPLOMES
%----------------------------------------------------------------------------------
\section{Diplômes}
\cventry{2012--2014}{Master Responsable Ingénierie Logicielle}{Cesi-entreprises}{Blanquefort}{}{Formation en ingénierie logicielle. 
\newline Mots-Clefs : Management, Chef de projet, AGILE, RAD, Architecture logicielle
}
\cventry{2010--2012}{Master Informatique et Recherche Opérationnelle}{Université de Bordeaux}{Bordeaux}{}{Formation en informatique décisionnelle. 
\newline Mots-Clefs : Recherche opérationnelle, Modélisation, Aide à la décision, Intelligence artificielle, Métaheuristique
}  % arguments 3 to 6 can be left empty
\cventry{2007--2010}{Licence Mathématiques Appliquées et Sciences Sociales}{Université de Bordeaux}{Bordeaux}{}{Formation pluridisciplinaire. 
\newline Mots-Clefs : Mathématiques, Programmation, Économie, Sciences cognitives
}

\section{Divers}
\subsection{Langues}
\cvitemwithcomment{Français}{Langue maternelle}{}
\cvitemwithcomment{English}{Good Technical Skills}{I wrote my master thesis in English.}
\cvitemwithcomment{Arabe}{Dialectal}{}

\subsection{Autres}
\cvline{Autres langages}{Go, C++, C\#, R, PHP, AS3, Fortran, SQL, Scilab, AutoIT}
\cvline{Bureautique}{\LaTeX{}, Suites Office}
\cvline{Environnement}{OSX, Ubuntu, Windows}
\cvitem{Permis}{B}
\cvitem{Sports}{Surf, Kempo, Volley-ball (Coach)}
\cvitem{Loisirs}{Lecture, Echecs, CodingGames, OSS}


%----------------------------------------------------------------------------------
%            END
%----------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
