%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2013 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.


\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')

% moderncv themes
\moderncvstyle{classic}                             % style options are 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{blue}                               % color options 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
% \usepackage[french]{babel}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
%\usepackage{CJKutf8}                              % if you need to use CJK to typeset your resume in Chinese, Japanese or Korean

% adjust the page margins
% \usepackage[scale=0.75]{geometry}
\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=1.8cm,vmargin=1.5cm}
\newcommand{\heart}{\ensuremath\heartsuit}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2cm}                % if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm}           % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...

% personal data
\name{Sami}{Ghazouane}
\title{
	Ingénieur en Développement \newline
	Recherche Opérationnelle \newline
	Agiliste \& Pédagogue \newline
}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
%\address{Numero de rue}{000000}{Country}% optional, remove / comment the line if not wanted; the "postcode city" and "country" arguments can be omitted or provided empty
\phone[mobile]{+33~6~95~03~09~06}                   % optional, remove / comment the line if not wanted; the optional "type" of the phone can be "mobile" (default), "fixed" or "fax"
% \phone[fixed]{+2~(345)~678~901}
% \phone[fax]{+3~(456)~789~012}
\email{sami.ghazouane@gmail.com}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\homepage{sami.ghazouane.io}                         % optional, remove / comment the line if not wanted
\social[linkedin]{ghazouane}                        % optional, remove / comment the line if not wanted
\social[twitter][twitter.com/sami_ghazouane]{ghazouane}                             % optional, remove / comment the line if not wanted
\social[github]{zazapeta}                              % optional, remove / comment the line if not wanted
% \extrainfo{additional information}                 % optional, remove / comment the line if not wanted
%\photo[64pt][0.4pt]{cvPhoto}                       % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{Ensemble, le mieux n'est plus l'ennemi du bien}                                 % optional, remove / comment the line if not wanted

%----------------------------------------------------------------------------------
%            BEGIN
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------
\makecvtitle
%----------------------------------------------------------------------------------
%            EXPERIENCES
%----------------------------------------------------------------------------------
\section{Expériences}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            > EXPERIENCES: DEVELOPPEMENT
%----------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Développement}
\cventry{2022}{Lead Développeur Full Stack}{Pytheas Capital Advisors}{Biarritz \& Paris}{}{Développeur Full Stack \emph{(Quarkus, NestJS, React, ClickUp, Teams)}\newline %
	Technologies utilisées:
	\begin{itemize}
		\item Javascript: Node, NestJS, Meteor, React, Apollo, XState, Emotion, Storybook, Jest, Cypress
		\item Java: Quarkus, JUnit, RabbitMQ
		\item DB: Mongo, Postrgre
		\item DevOps: GitLab, K8s, Docker-Compose, ArgoCD
		\item Autre: ETL, Keycloak, RabbitMQ, Artillery
	\end{itemize}
	Travaux effectués:
	\begin{itemize}
		\item Développement d'un générateur de factures \emph{Factur-X – ZUGFeRD} (Java, Quarkus, RabbitMQ, API Rest).
		\item Développement d'un orchestrateur de micro-services (TypeScript, NestJS, RabbitMQ, XState).
		\item Développement de tests de \emph{end-to-end} de micro-services (TypeScript, RabbitMQ, Docker, GitLab).
		\item Développement front \& back de l'application (React, Meteor, Apollo, Cypress).
		\item Ecriture de tests \emph{Cypress, JUnit, Jest, Mocha, ...} \& Optimisation de requètes `legacy` \emph{Mongo}.
		\item Encadrement et participation à la montée en compétence technique de deux développeurs et du Project Owner.
		\item Gestion du projet en mode 'SCRUM' sur ClickUp.
	\end{itemize}
}
\cventry{2019-2021}{Lead Développeur Front}{Syment}{Bayonne}{\emph{Télétravail}}{Développeur et Chef de projet Front \emph{(React, Redux, XState, Tailwind, Storybook, Jest, Jira, Slack)}\newline %
	Travaux effectués \emph{(React, PHP, Tutorat, Jira)} :
	\begin{itemize}
		\item Refonte d'une application Front (de Symfony/Twig vers React).
		\item Développement d'un widget (full stack) ZOOM.
		\item Gestion du projet en mode 'SCRUM' sur Jira.
		\item Encadrement et participation à la montée en compétence technique de deux développeurs web.
	\end{itemize}
}
\cventry{2019}{Conseiller \& Lead Développeur}{Expateo}{Bidart}{\emph{Télétravail}}{Développeur full-stack \emph{(Node, React, Docker).} \newline %
	Travaux effectués \emph{(Node, React, PHP, Entretiens individuels)} :
	\begin{itemize}
		\item Refonte d'une application Front (de Angular vers React).
		\item Prise en charge de la migration d'une api PHP vers Node.
		\item Mise en place du TDD dans l'équipe technique afin de stabiliser le CI/CD.
		\item Encadrement et participation à la montée en compétence technique de deux développeurs web Juniors.
		\item Entretiens techniques individuels de consultants.
		\item Participation à la mise en place et diffusion de la charte de sécurité.
	\end{itemize}
}
\cventry{2018}{Développeur web hybride}{Glorytech}{Bidart}{}{Développeur full-stack \emph{(Node, React, Cordova, Docker).}}
% \cventry{2018}{Développeur web front-end}{Ariane Avocats}{Remote (Bidart - Bergerac)}{}{Développement du site vitrine du cabinet d'avocats.}
\cventry{2016-2018}{Développeur web front-end}{Onrewind}{Bidart}{}{Développeur front-end.\newline %
	Travaux effectués \emph{(Node, React, Redux, Python, FFMPEG \& AWS)}:
	\begin{itemize}%
		\item Maintenance d'une API REST (Node, Express).
		\item Refonte du panel d'administration (Node/React/Redux \heart).
		\item Maintenance et amélioration des lecteurs web (React).
		\item Création d'un outil de traitement de vidéos (FFMPEG, Python \& Celery).
	\end{itemize}%
}
\cventry{2012-2015}{Développeur logiciel}{Kreapixel}{Prigonrieux}{}{Responsable logiciel.\newline %
	Travaux effectués \emph{(Qt5, Adobe Air, C\#, PHP \& AutoIt)}:
	\begin{itemize}%
		\item Création d'un lecteur multi-médias multi-plateformes (C\#).
		\item Création d'un gestionnaire de déploiement automatique de logiciels tiers pour Windows (PHP, AutoIt).
		\item Création d'un créateur d'installeur de logiciels tiers pour Windows (AutoIt).
		\item Participation à la création d'applications Adobe Air.
	\end{itemize}%
}
\cventry{2009-2010}{Développeur web}{Université Victor Segalen}{Bordeaux}{}{Création du site web de liaison avec les anciens élèves.\newline %
	Développement du site vitrine de l'entreprise EBS-ECO.
}
\newpage
%----------------------------------------------------------------------------------
%            > EXPERIENCES: FORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Formation}
\cventry{2018-2019}{Trainer JS(React/Node) \& PHP(Symfony 4)}{Wild Code School}{Bidart}{}{Formateur Full Stack.\newline %
	Sessions effectuées:
	\begin{itemize}%	
		\item De Juin à Septembre, session courte: Groupe de 10 développeurs web junior Javascript.
		\item De Octobre à Décembre, session courte: Groupe de 10 développeurs web junior PHP.
		\item De Février à Juillet, session longue: Groupe de 27 développeurs web junior Javascript.
	\end{itemize}%
	Travaux effectués \emph{(Node, React, PHP, Symfony 4, AGILE, Entretiens individuels)} :
	\begin{itemize}
		\item Encadrement d'équipes dédiées à des projets clients.
		\item Encadrement et suivis de l'équipe pédagogique sur la formation de 5 mois. \emph{Participation à la montée en compétence (technique et pédagogique) de mes collaborateurs.}
		\item Nombreux (100+) entretiens techniques individuels de candidats.
		\item Entretiens individuels des élèves.
		\item Organisation de nombreux \emph{live coding, dojo, hackathon} et divers ateliers sur React, Node, Symfony ou encore Python.
	\end{itemize}
	Compétences transmises :
	\begin{itemize}
		\item Gestion de projet: Agile, Scrum, Kanban, MoSCoW, Kaïzen
		\item Clean Code: Git, Unix, Tests, CI/CD, Design Pattern
		\item Théories: Théorie des Graphes, Algorithmie, Programmation Orientée Objet, Programmation Fonctionnel
		\item Languages: Javascript, PHP, Python, Solidity
		\item Front: React, Redux, Back,  DevOps, CI/CD
		\item Back: Node, Express, Mocha, Sequelize, SQL
		\item DevOps: Netlify, Heroku, Docker, Docker-compose, Traefik
		\item Autres: Pédagogie Hybride, Live coding, Dojo, Ice Breaker, Recrutement, Evaluation, Communication Non Violente
	\end{itemize}
}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            > EXPERIENCES: RO
%----------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Recherche opérationnelle}
\cventry{2012}{Stage Universitaire}{Institut de Mathématiques de Bordeaux (IMB)}{Bordeaux}{}{Etude du polyèdre des codes identifiants dans des classes particulières de graphes}
\cventry{2011}{Stage Universitaire}{Institut de Mathématiques de Bordeaux (IMB)}{Bordeaux}{}{Implémentation d’un algorithme de coupes et branchements pour le problème du sous-graphe induit connexe de coût minimum}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            > EXPERIENCES: DIVERS
%----------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Divers}
\cventry{2015-2023}{Missions Freelance}{Développement web}{}{}{Sites vitrines, Sites e-commerces, Formations, Conseils}
\cventry{2007-2012}{Jobs Etudiant}{Multiple}{Bordeaux}{}{Vendanges, Serveur, Professeur de mathématiques particulier, Standardiste, Animateur RTL, Distributeur de tracts, Moniteur de surf}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------
% \newpage
\section{Compétences en Formation}
\cvline{Relationnelles}{Esprit d'équipe, Ecoute active, Communication-Non-Violente, Résolution de conflits}
\cvline{Pédagogiques}{Vulgarisation, Pédagogie hybride, Transmission de savoir, savoir-faire et savoir-être}
\cvline{Insertion profesionnelle}{Rédaction de CV, LinkedIn, Lettre de motivation, Bilan de compétences}
\section{Compétences en Développement}
\subsection{En vrac}
\cventry{Récemment}{Java}{Quarkus, RabbitMQ}{}{}{}
\cventry{}{Javascript}{NestJS, Typescript, Webpack, Express, React, Node, Mocha, Jest, Redux, XState, Apollo, Meteor}{}{}{}
\cventry{}{Autre}{Docker, Mongo, Prettier, Git, Postgre}{}{}{}
\subsection{Générales}
\cvline{Langages}{\textbf{Javascript, Python, Java}, Go, C++, C\#, R, Autoit, \textit{PHP, AS3, Fortran, SQL, Scilab}}
\cvline{Bureautique}{\LaTeX{}, Suites Office, HTML/CSS}
\cvline{Environnement}{OSX, Ubuntu, Windows}
\cvline{VCS}{Git \heart}

\section{Compétences de Gestion de Projet}
\cvline{Management}{Conduite de réunion, Animation d'équipe, Gestion des conflits, Entretien d'évaluation}
\cvline{Pilotage}{Scrum, Kanban, MoSCoW, XP, RAD}
\cvline{Outils}{ClickUp, Teams, Slack, Trello, Jira, GitLab, GitHub, BitBucket}

\section{Compétences de Recherche Opérationnelle}
\cvline{Intelligence artificielle}{Réseaux de neurones supervisés, Path Finding, Colonie de fourmis, Algortihme Génétique, Min-Max, Descente de gradient}
\cvline{Optimisation}{Programmation linéaire, combinatoire, non linéaire, par contrainte}
\cvline{Algorithmique}{Complexité, Méta-heuristique, Distribuée}
\cvline{Autre}{Théorie des graphes, File d'attente, Analyse de données, PORTA, AMPL}

%----------------------------------------------------------------------------------
%            DIPLOMES
%----------------------------------------------------------------------------------
\section{Diplômes}
\cventry{2012--2014}{Master Responsable Ingénierie Logicielle}{Cesi-entreprises}{Blanquefort}{}{Formation en ingénierie logicielle. \newline Mots-Clefs : Management, Chef de projet, AGILE, RAD, Architecture logicielle}
\cventry{2010--2012}{Master Informatique et Recherche Opérationnelle}{Université de Bordeaux}{Bordeaux}{}{Formation en informatique décisionnelle. \newline Mots-Clefs : Recherche opérationnelle, Modélisaton, Aide à la décision, Intelligence artificielle, Méta-Heuristique}  % arguments 3 to 6 can be left empty
\cventry{2007--2010}{Licence Mathématiques Appliquées et Sciences Sociales}{Université de Bordeaux}{Bordeaux}{}{Formation pluridisciplinaire. \newline Mots-Clefs : Mathématiques, Programmation, Economie, Sciences cognitives}

\section{Langues}
\cvitemwithcomment{Français}{Langue Maternelle}{}
\cvitemwithcomment{English}{Good Technical Skills}{I wrote my master thesis in english.}
\cvitemwithcomment{Arabe}{Dialectal}{}

\section{Autres}
\cvitem{Permis}{B}
\cvitem{Sports}{Surf, Kempo, Volley-ball (Coach)}
\cvitem{Loisirs}{Lecture, Echecs, CodingGames, OSS}

%----------------------------------------------------------------------------------
%            END
%----------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
%----------------------------------------------------------------------------------